(QP JJ) QP Modules Jun 2020

又爆一個po

FE arrow+FTMS
有冇人知FTMS 兩個掂唔掂?

冇人提fe passing rate都勁低

一陣佢地zoom搞briefing wo
畢左業冇得玩zoom 入去玩下都好

聽人講有間新開嘅補習社, logo係綠色點(唔係D記)唔錯
有冇巴打補過?

如果同上個diet一樣既話
可以無限睇

如果MB同MC

大家推薦邊間補習社同老師？
尤其MB 邊個清concept最好？

C記？

之前有個仙介紹畀我
但佢唔記得個名

有無人報early bird收到消息 咩email都收唔到

Core

MB K記Mark
MC K記 Taky 或C記Phei
MC最好連LP都睇埋，有時有得抄或modify，但都要好熟啲位置先好快揾到

留名睇補習社打手

taky 已mon post
戴返頭盔啦

有無人放MB Note ?

咁版權嗰啲又啱嘅
其他嗰啲就唔講啦

睇嚟各大補習社都轉晒online video class
抖咗2個月，過多1個月又要開始溫書

呢個ok，今期佢當就賣點嚟sell
睇幾次當溫書

少少錢唔好慳喇
你仲要考牌嫁

考B同D，居然肥左B

我理解唔到啲passing rate 點嚟⋯好迷
MC 唔難得21%
MB 好撚難都有3x%
佢哋係哋開始玩MB喇⋯
利申：兩科都碌過咗⋯

MC我覺得係近幾期比較易

係呀⋯呢次15分冇做都過到⋯

我今朝見到自己passed以為passing rate3字尾%或者40%

我都係咁諗⋯

好耐之前已玩MB
Dec14嗰陣，MB得20%，之後上返去，跟住Jun18又跌到得31%

所以我諗有無打錯？

Same here

其實今期c真係易

講開又講
我module pass 嗰幾次都係無做成題
疊埋心水報多次，直入去enrollment 唔見咗個option 嚇撚死
再出返去睇result 見到pass，office 嚎叫

但都反映time management 唔好或者寫字慢
幾次都係寫唔晒
呢樣FE 真係唔搞掂唔得

黎緊你都係FE定咩？

所以我都唔明點解21%，我又唔覺得自己咁叻

你係叻㗎
信我啦

新舊QP其實有咩分別
見有ching話如果module肥4次要全部重考
但舊QP唔包
即係如果舊QP pass AB
新QP Pass C，但 D fail 4次
都係retake返CD就得？

真係唔知⋯

好懷念以前考QP摩打手抄答案的日子😌
放假日日tag 答案 入去用個盒搭埋張台

我冇一次係做得曬⋯冇做15分已經算少！

MA..未到FE

我理解係咁⋯

行運超人保祐埋我哋呢次FE 就心足

係

咁黎緊六月老撚都考兩份卷pass左先？
其實每科要大概溫幾耐

利申 第一次考，乜都未準備

section A最後果題8分同code of ethnics抄佢d templates

勁多位都有得抄

有無FE pass心得可以share，我見pp又長又多野寫咁？

未有得share
今次一齊pass 啦
寫字寫得多and 快有著數
FE 無可能夠時間

control activities & 第8題同pp差不多，21% passing rate真係唔知公會點拉

唔好

打唔打算補習？

等公佈

科科唔同架喎，AD最多嘢溫，BC相對少
真係2科可以考慮AC、BD呢2個組合

FE今次paper2剩咗半個鐘
利申passed

補

些牙下心得啦ching
you 有冇補習

btw, me 個user 名由你個user 名演化出嚟

Fe報core 好唔好

我剛剛報咗K，但諗緊core補唔補返MA

分開2間報好甘喎

我見佢MA大部分下個月上，FE4月頭開始先咁諗

Kaplan 有discount take knowledge course wor

Core要今日報 好趕

MA果個麻麻地

我係個到上緊seminar

感覺如何
佢冇得online上堂搞到唔想報佢

呢個真

各位加油~
花生mode

呢個真， 有online 狗衝左

但係core d notes 好似正d

報埋knowledge的話過10K

你之前報k?

有無FE心得分享？

上豬嘴睇Video
其實C記主要都係擔心佢既D，不過1st take盡管一試再靠自己再努力啲啦

B同D K>C，C我覺得都係K好d，所以選K，只係唔知會唔會補MA education

呢個真係麻煩，星期六一早起身上全日

online 慳番D時間唔洗搭車

多鐘呀麻，計番平均其實差唔多

想報K記
不過FEA唔知點揀

我選個講廣東話算

K記 A麻麻地 講到一舊舊
利申：module報過好⋯

C 係難pass 到你以為識點知炒

卡C

right

老老實實
黎緊第一次考
係咪真係要補習
我冇source，又冇乜錢，勉強先比到考試費
就咁溫哂大學啲野係咪唔會夠做

🤟🏿 全module 自修1 take pass
Notes 靠朋友

近幾期MC好明顯特別低

見過有人自修睇LP照pass
唔一定要補習
食哂成本LP其實都夠做

Ching有哂notes，可以賣比我？

LP係咩

已經比晒人

Learning pack
第一次考佢會有set LP畀你

有冇ching 幫me
k FE A 揀邊個好

果時我果間big 4用billy，我就覺得一般

MA

緊係啦，touch wood响新制玩輪迴，簡直燃燒青春同金錢，到時勸你轉行或考cpaa算

你睇下你最擅長邊兩科，再望下個passing rate，估下今次低，下次會唔會高返，不過今次好似三科都3x%，參考價值唔高，自己揀兩科有信心去考

通常一科狂讀狂操＋一科吹水
A+B/C (AC有啲互相有關，可以一齊考，但變咗同一日考哂AC，幾辛苦)

D+B/C

你唔比錢想上堂係你唔岩wor
佢身為service provider唔搞你都對唔住自己啦

補習社只係將啲pp answer by topics
mock 就係將pp改數字
我識 big 4 啲人都話佢哋考試都溫唔晒補習notes
你肯食晒本study pack 同操pp 問題不大
識人冇補過習 pass 晒a~d, 係fe 補心理上咗次補習

個會啲人都幾有諗頭
呢啲咁嘅略錢方式都諗到
真係要佩服班友

想問轉cpaa係咪真係易啲？

咪係 補少個佢賺少個
仲有佢都要保障其他學生
人地畀正價你畀半價對其他人又公平咩
無錢就唔好學人補習啦
努力啲睇LP啦

傳聞弱智都pass嘅cpaa都會有人肥嫁

唔係HK讀書考呢個都幾唔知點

澳洲讀書至岩

係阿 今日去問咗
因為online class 計唔到attendance
所以就冇cef claim 到

你唔係喺香港簽audit report
其實邊個都得

理論上係

有冇ching收到hkicpa 電話訪問？

聽朋友講佢收到call叫佢投票
問如果6月因為疫情要取消，你會想改去7/8月考定係12月直接考新制

佢地緊係想12月考新制啦，咁大家都開始輪迴咁玩，佢地自然可以賺多啲錢
根本就係搶錢

Module Same 自修1 take pass 但fe retake補左k
Fe真心要補

公會咁賤，掠水大過天

之前email又話會如常進行既
原來佢地依家諗緊取消6月份考試？
正垃圾

唔俾賣notes姐，咁如果送notes呢？

2017年時，我做了考FE的決定，不過若果時間可以重來，我一定會勸服自己不要這樣做，因為太不值得了。我當時滿心歡喜地報Course，心雄地以為可以一Take Pass，首先是報K記，讀的時候已覺不妥，因為我差不多10年沒有更新會計知識，發覺很多已不同，考的時候更發現自己年老力衰，以一個50多歲的老人家而言，歲月不饒人, 加上臨考前只有7天預備，又沒有2個月的Study Leave， 怎會考得過後生仔女，肥佬是預料中事；及後我的起心肝，再報K記，以為預早準備，結果應該唔同，最後過程儘管有別，結果仍然是一樣。
第3次考時，我實際已失信心，入去考都是夢遊，毫不意外地Fail了；第4次考時，我嘗試讀Pxxx的Notes，感覺開始變好，我以為這次應該合格啦，最終也一次失望；第5次考時，我沿用第4次考的方法，雖然考完後感覺很好，但為免希望越大失望越大，我盡量讓自己不去想這件事情，最後，考試之神終於眷顧我，讓我過關了(FE最低的3次合格率我都碰到, 真是黑仔)。
我總結整個過程，QP其實同其他會計師試不同，這個試一定要由Module考起，打好根底，才有望在FE過關，尤其我這種會計知識有點過時的老人家，一定唔夠後生仔寫得快；
此外，選一個適合自己的補習班很重要，我不是說K記不好，若您在讀Module時根底打得好，其實讀K記或C記都沒有分別，不過我覺得C記比較適合我這種根底不穩的人而已；說到最後，我還是真心很感謝Pxxx，雖然付出了很多時間，也覺得回報與付出不對稱，但這個考試的過程仍是非常難以忘記。

有無big 4 MA係補Phei架？

個會成日俾人話19公會，根本考試係一門穩賺必贏既生意，大家响香港考module既同時仲有班人响大陸試場同香港考生一齊考，一年兩個diet都勁揾錢，一岸兩地加埋年收入估計都過億

module a個場仲係特別多人考，都唔知有幾多人响ma卡關又再課金再考

new qp又可以財源滾滾來

真係改7/8月嘅話，interim同630嘅job咪少左好多人做

到時interim=仙+intern

50歲先考到真係好有心

假諮詢好容易姐
有心cancel既點都做得到既
個個會計佬都係自私撚黎架啦 點樣可以賺最多錢有數得計

有冇師兄有讀過conversion？
kp 係咪用kaplan?
唔係major acct 嘅人讀係咪好chur,
同埋係咪conversion 都要考試？

thanks
好多人都係話 index 重要
但係就係index 嗰啲唔知點落手整

Conversion的確教得好快
但conversion啲考試好容易 唔會肥乜濟

想問下 大家 其實Module B 同Module C 邊個會比較易掌握Or 靠操past paper pass？

今次補左習 同好俾心機操past paper 都fail C 唔知係咪我用錯方法

B絕對係最易pass
C就算啦, 得21% pass

Conversion 學嘅野係咪第時qp會關事？

MC基本上你發覺要用腦先答到，就已經fail咗一半
MC係靠你搵唔搵得切相類似嘅past paper然後瘋狂抄，一路抄一路睇下啲past paper answer make唔make sense, selectively 咁抄
我pass係全靠past paper嘅功勞，冇乜用過腦分析

MB 操paper,大學有finance 底基本唔洗點落力
MC要識變通,9抄係死罪,要抄得醒目,重點"唔好答非所問",個人經驗係望到某D key words就直接落筆,最後發覺根本唔係問個樣野,睇清楚題目
MC唔洗落筆操pp,望題目,諗點樣答,對答案睇下方向正唔正確

利申:上次fail 24% (諗住9抄,貼左notes就算)
今次認真溫,pass個下以為有40% PR,估唔到得21%

Conversion只係學最基本嘅嘢，都叫關事嘅
不過你預咗讀完去到QP都仲有一堆嘢要自學

巴打 以你經驗MB 如果大學讀finance 麻麻地 但靠操past paper 會唔會都可以將勤補拙? 同基本上 係咪可以歸納翻d題型 從而每次問個個item(eg.WACC) 就可以套用翻？

我今次第一次take MC 考完覺得應該都ok 結果就放成績就

Really?我2020 grad,應該上conversion上到11用，我想直落12月考qp

Conversion你當係幫你補底學番啲basic嘅acct知識啦, 同QP有一大段距離
QP又係另外一回事，就真係要當一個professional exam咁溫
又冇話十一月完十二月考唔得嘅，反正candidates們又可嘗唔係死到臨頭剩番幾個星期先開始溫，好似我咁

應該報唔切12月果期qp?我唔太肯定

我想最快拎qpay,15500一個月真係譚仔呀姐都笑勁我
Btw,mb係咪完全唔關account事？

Finance唔需要好叻,但基本要明計完堆數之後既目的/有咩implication
WACC都唔係次次出,DCF一定要熟,一出左多數瀨野瀨起discount 錯/漏數,份卷個人覺得唔複雜(可能我minor finance),但一錯就有機連鎖咁錯
操多D唔同題目,by topic咁操同溫,你就會get到佢出個個topic係問乜多
definition/essay,貼定label 到時扮框架就完

如果係MC,唔好聽D仆街講溫三日就算,個D係死好彩同撞正多題目係抄
依家明顯係apply,好多時都係針對個case,如果睇完個Case就9抄,我上次就咁係先炒,因為冇溫,唔知點apply,諗住搵到野就寫D野落去改公司就完事

如果係做audit,最好既方法就係related to你工作上既野,咁樣容易明平時點解要做個D procedures,同埋寫point快過你慢慢抄
junior level係唔著數,佢考ROMM多數都係senior先做
我就好彩撞正係first year audit,由頭做到落尾,跟晒成個audit flow
變左相對好似易D, FYI

冇乜關係，finance人應該覺得幾易，同埋有啲文字題畀文科人執分
係FE嘅MB部份先出事，完全唔明佢問乜不過到時再算啦
但可能要submit咗conversion completion先畀你報QP student, 十一月先完, 未必趕得切十二月嘅cohort

MA既話Kp既Fanny好唔好，諗緊fanny定係phei好

如果黎緊考第一次試 報邊份會安全啲
好驚轉制會gg

唔會比你十二月考到 KP？ 疊埋心水等6月
Qp deadline報名好早

Phei

咁12月果轉冇得考嘅a1未好忙？全世界除左上左岸嘅senior 同ger都考試

12月好多人idle wo
最多咪做pre audit
實準時收工架啦

K FE A 大家會揀Fanny定Billy？
Module個時補Phei
為左Christine Ling先報K

我補Phei ,一搵就搵到pp 抄⋯
我估個rate咁低係因為啲人唔識睇題目抄錯嘢

第七條都有pp抄到
Code of ethic 有補習就有template
係section A 難小小
第8條會唔會眼大睇過龍睇唔到other than 或者唔夠時間抄咧

我考MA , 報咗core
呢期佢得Flex,冇live

兩科我都考咗三次先pass
第一次，兩科都唔知發生緊咩事
第二次，MB 我計錯數，文字題抄唔中
MC 我唔識睇題目，同埋搵嘢搵得好慢
第三次，pass
咁第三次考我做多咗呢啲嘢：
MB :
雖則我上堂上Ted , 唔想聽英文堂又想清concept ,Ted 真係唔錯⋯
但我用Kaplan Mark note + LP一定要帶LP...
就算LP 唔睇內文，都要知啲嘢喺邊個Chapter 搵到⋯我冇睇過內文，但有睇下content page.
我夠膽請呢次冇帶LP 我肥硬，因為A有成一半分可以抄到LP
操卷by topic 操⋯我全年操都係操咗三份⋯揀全年操嘅卷我睇MPS , MPS有咩topic , 我揀有差唔多topic 嘅卷操
MC:
Index index index 好重要
第一次用FTMS note 垃圾
第二次用Kaplan 唔得
第三次用core
唔係話Core 最好，係佢教index 方法最正
同埋睇題目好重要⋯我第二次肥係因為睇撚錯曬啲題目，係又俾conclusion , 唔係又俾conclusion
我覺得卷唔洗操得多，但一定要識睇題目⋯
識題目已經跑贏好多人
我三次加埋我諗操咗4年度喇⋯但我睇曬所有2011-2019 嘅pp 然後index 曬⋯
總結：兩科都易掌握，但兩科用嘅exam skill 完全唔同⋯

2020grad社科人要讀conversion想問數底一般係咪好難過QP另外係咪要係六月尾前去register做QP student

唔好意思想問埋最好一樣嘢我了解conversion program係六月上到九月onboard，咁係咪代表我register唔到Dec 2020嗰個session嘅QP exam

點會register唔到，但你要留意新制特點係咪決定考qp，無信心既話及早轉acca/cpaa未必係壞事

請問Ching你覺得過到QP同數底有冇好大correlation輪迴吖嘛我了解過new QP玩乜花招不過我自己認為一係就唔入行，一入就考嗰最受認可，所以應該點都係考QP

問問大家如果之前上過fe k記衰左
今期應唔應該再報k記/唔報？

Finance可能有d，其他無乜

其實數底唔多關事，會計都只係加減乘除，同a. maths , engineering 相比複雜程度應該比唔上

同埋其實份卷寫字多過計數

明白多謝Ching解惑

竟然咁幾好喎

多謝Ching解惑

MB有，但QP唔算問得深，其他同數底無關係

你上次覺得有冇用？
同埋要睇下自己自唔自律温，睇得明唔明，多唔多野update (under 1 yr rule 今次應該冇)

MB 同數底冇乜關係，問啲喇嚟嚟去去幾味嘢⋯By topic 操下就會知佢點玩⋯

想問1 take pass左 MC MD
下次唔想咁辛苦考哂MA MB
嚟緊應該考MA定MB好

如果只想一科，冇分別

新制真心難玩

今期MA passing rate都高 驚驚地下次低番

你都幾勁下，1 take pass MC同MD

勁唔想佢取消考試，唔想遲Q而且新制又唔知點考

我第1, 2次考FE都是上K記, 兩次都是Fail, 上那一間, 視乎與自己夾唔夾

其實考完出嚟都冇乜信心
以為會fail 點知pass哂
我估可能手速夠快 狂抄

冇事嘅⋯你一take pass 到MC 都係叻
MA MB 冇乜太大分別⋯

有得報考試未

上次fail今次pass左
整靚啲個index 睇熟mock 同埋tax有啲難 要放多啲心機係pp同mock

gayau

Index點整？

past paper 係邊到可以抄果啲
但我係用module 整既index再執下咁
B係用mark既notes 所以都無咩點整 剩係貼好label
A就整左但作用唔大 但A HKFRS15 16 standard 後面有堆example 幾有用
C index最有用
D就FE整左個past paper by topic ge index
起碼抄到啲分 再加mock既tax

甘你考左幾次pass?果次係補咩

MB其實唔難,MA搞掂consol已經50%機會pass,
利申: 地獄玩家 (MA MD一齊考, 一take pass)

會shift咗班人去考cpaa，acca好似都改咗，聽講話要7年內考哂

MA有條consol計數執分，到FE數都無

之前未pass mc試過睇過acca同cpaa，d exam唔係易，反而qp問得淺d，好彩passed MC唔洗再諗果2個

睇過FE pp，好多野寫同答題模式同modules有d唔同

點解唔可以係man + intern ?

真心問MC報邊個好？

利申: 考左4次唔想再考，報過Taky都唔掂，Taky d notes太亂好冇系統，教學方法又唔啱我

可以試phei，啲notes啱帶去考試用

m grade係咪一定有哂牌，qualified cpa?

我覺得acca考financial reporting 係難過qp，無qp咁陰濕，但都唔易
cpaa唔清楚，但聞說揀科既選擇性大，但公司個mgr都考咗四年

QP考得唔深但passing rate特登低d

我考了5次FE最近才Pass, Fe歷史最低3次的合格率我都有遇到, K記是補FE

ching 2020 big4 intake?我同你一樣要讀conversion

如果淨係講notes 係Phei既notes正好多 執得好齊，Txxy要再自己refer to LP ，教學方法就見仁見智
利申：都係考左四次 K/C 都補過 但係照肥佬 我要諗諗我啲學習方法係米有錯

想問問巴打 我有份PHEI既NOTE 入邊都有好多LP 係就咁一頁頁咁COPY你個份都係咁

有冇聽過K記Polly好唔好？

有冇人知FE Christine 有冇notes架？
定係用LP?

明白 甘想問下另外三次fe你有冇上course
我肥左今次好氣餒😞

無補過，只補過Taky同Phei

module嗰陣啲summary notes再加多一堆notes

仲有 想問多樣 考B 係咪一定要用finance cal 機？上次自學個陣 完全唔曉點用

fin cal 機識用係會方便d，但係其實用普通cal機都應付到

係，ching知唔知自己乜team?我嗰conversion六月中開始，畢業都未畢到，grad trip都去唔到真係諗清楚先

之前Kaplan MC premium係邊個教?

Polly唔係Dec 18先教MC premium 咩？

您考了多少次?

係呀 有啲topic 阿phei話都主要係modify LP 所以佢就file LP 上期份notes夾左落去啲LP佢都有update埋個supplement落去 所以基本自己唔洗點執

上YouTube 搵教學
買左唔好哂，易攞分位嚟

有冇人知Kaplan MA ge fanny教成點？？

5g but i prefer fs audit, me kpmg,you?
me toxic jj no grad trip
but i forget when start conversion program

未上過，但聽返comment話唔得

1 take Pass ma mb, 想問問mc md有咩要注意

打算搵md先

溫md

我覺得md都仲係睇實力多既，但mc真係1日唔睇marking schemes都唔會知自己係咪一定岩

有冇pass咗 MB既ching 可以share notes (最好連埋index) 比我參考下可以點樣整好啲notes ?
方便既想請你地幫我私補
我finance 真係好屎 唔想再fail
如果可以既 可唔可以留個tg比我同你地聯絡
Thanks so much

第一次考mb，想問下kaplan係咪得education既先會重新教你d concept，而Mark既premium course只係會幫你recap d 重要範圍跟住操pp? Thanks

你係咪local u grad? 係的話可以唔駛諗fs audit

個人意見only
MB點都輕鬆d啦

另外呢，你係點溫MC?有無補習？
Thanks

本身u個陣個底打得唔好
覺得consol個d好難 冇咩信心

MA MD都好多野溫
你個陣MA有冇補習？

純水個人方法，未必人人啱

癡label既話
我有2款唔同size既label
每款size都有2隻色

大size label用黎分chapter
細size label用黎分我唔熟既topic, 方便搵
唔算好多

我上網搵到篇blog講整index

Consol我覺得係acct 最難

冇big 4 offer,靠借big4同學notes自修

(離題)好耐無推過啦會計巴絲tg group

歡迎大家傾下返工/搵工/考試 etc

補Taky, study leave個陣先開始睇revision個d video
睇哂就執好啲notes, mark低哂邊啲answer係可以modify咁用, 之後括好d要改既字眼, 拎個2份mock黎測試自己個思路, 但個陣對完答案都好淆底 因為錯好多
考個陣我係咁揭LP notes 叫做搵得快 加埋Taky貼中左一題 可以照抄
不過主要係靠抄得快 我做得哂成份卷
但我得一次經驗 所以唔肯定幫唔幫到你

都唔知有冇得考，都唔開enrollment

唔小心㩒多左一次

我記得U考consol 溫到崩潰了
好唔想再經歷

Thanks
我之後第一次考
都有taky notes

Check 垃圾郵件

我反而覺得consol唔洗太緊張
有補習嘅其實熟習睇題目同知道邊d係step分位就okay
果2x分你做夠steps就算計唔啱都起碼拎一半
我見好多friend博命操consol 以為其他topics痴好index照抄就得 結果就肥左
其實花d時間理解其他topics都好重要

why?我gpa 仲高過first hon requirement 好多喎！同埋我pass 左1,7,8 (雖然唔太關事）
唔係鳩分入果3大條team 咋咩

me overseas but non-business jj any hope of entering FS team?

grad左邊個理你gpa幾多

big4 audit 都有鄙視鏈
audit的悲哀

thanks 巴打

我前年conversion 成班入面fs audit的得外國u grad的入到
利申三大

用黎計DCF 有用之外就冇用
我考個陣冇出DCF, 完全冇用
剩係用FX50-FH 就搞掂

過埋個peak先再算,得閒死唔得閒溫
加油ching haha

k記？如果你做ipo or manufacturer 咪一年後轉會或者做mt lor
btw,其實fs audit 同non fs audit 做嘅野有冇咩大分別？

其實唔關事
利申local u 非三大,非first hon, 但big4 FS audit
純粹睇運同有冇finance bg, PwC可能會專揀海龜
但有唔少FD都入FS

做audit真係慘 入nonfs仲要轉返fs先至可以跳出去

睇你target咩，FS如果你都係做fund house果d，d jobs wok又細，出路唔見得會特別好過non fs靚jobs d人

non fs做廠嗰啲點睇? 應該無乜人想跳出嚟做返manufacturing ??

non fs做廠及早走好過

廠總要人做...

如果純做fund manager,會幾好做
做ins就專,一定請人,但做開就轉唔到其他行業
做banking會大機會轉返bank
我個M都講,FS唔係banking team,差過Non-FS
起碼Non-FS都會做下IPO,出去幫人上市都仲有市場
FS真係極少有IPO

fintech屬唔屬於fs?

有無人要FE notes

問下各位巴絲，下期retake MC好定係 first attempt MA好考前兩個月有其他嘢搞，所以淨係諗住應付一科先。
btw諗住4月中開始溫

有咩好建議

我fail左Ma

個人覺得6月係modules最後1期，點都試下take晒2科，舊制pass得愈多愈著數

係淨返A同C, 怕兩科一齊take分散精力一齊fail

你下期take 1科都未必合格架喎。

又真嘅

我想做

Same here
但無論如何我都會考AC

考2科，放精神起MA,mc就當浮雲，pass到當bonus

mc真係低咗好多期，早幾期考同遲幾期考個合格難度已經差好多，但依科比分好主觀

講真，2019年考同2016 17年考已經兩個世界
可能一早pass哂

我d batchmate考Dec 16一早考晒qp，我就由big 4 associate，senior到出commercial firm都仲考緊MC，依家pass，時機真係好緊要

我無諗過考咗6次MC係21%passing rate果期passed

Agger

言下之意 即係mc真係要每期試，試到pass

樓主Q咗未? 嚟緊仲要唔要考FE?

我記得我同佢都係一樣考6次MC passed 6月考FE

你識我咩

唔識，睇下有無人考完FE有experience sharing

我下次考

究竟公會幾時公佈6月考唔考得成

我估聽日，HKICPA個網話2月尾公佈情況

如果考唔成，希望下年先行新制啦

聽日禮拜五會公佈了吧
想佢七八月先考

7,8月interim wo
又想人放幾多飛機

而且又係tax return filing date
唔覺會7,8月

詳細d 講

有冇人識人做big4 hr

各位FE考生，可以報FE啦！
7月7日考FE，遲成個月

FE delay 1 month, module no change

FE delay 1個月仲好，可以多d時間溫書

module友慘D，冇改

原來workshop會缩做1日，同delay to June and july

The current QP

The two workshops of each module, originally scheduled in April and May, will be condensed into one-day workshops and postponed to June and July. In order to maintain the learning effectiveness of the face-to-face workshops there will be a supplementary set of comprehensive notes. More details are available here.

The prerequisite that QP students must successfully complete the module workshop before sitting the relevant module examination will be lifted for the June 2020 Session. Students will therefore be able to attend the condensed workshops after the module examination.

The Final Examination will be postponed from 2 June to 7 July. The Module Examinations will be held as scheduled on 26 and 27 June. More details are available here.

lm

考完試上workshop會做乜

即係hkicpa覺得6月中就搞撚掂個武漢肺炎

我覺得無理由取消，dse都照常考啦

取消佢賺少好多

依加可以開始報名未??

而且無人想快d轉新制

公會想

hea到咁 唔明拎嘢拎書點解要遲？公會食屎啦

用住soft copy 先

本書係咪仲係6th Edition?

有冇人可以share MB MC notes? 舊少少都得

妖，想轉制先出新書，好黑人憎⋯MA唔同曬囉完全⋯仲係2017！

supplement又出勁多嘢

係呀⋯屌，好亂囉⋯我見到仲係2017就嬲喇⋯
用唔用好呀？

BTW, 2月28日至4月2日都可以報FE，enrollment period勁長，大家估下公會打算幾時出special topic?

往年四月頭就出special topic，大家估下今次公會唔會順延到5月先出special topic??

我覺得會！

咁雞精班啲timetable 係咪應該又要改？

都冇live 堂⋯洗鬼改咩⋯

C記好似好早完knowledge 班喎，會唔會5月先出special topic

Special topics好多咪又係d大路野

有冇今期考MD既 一齊交流下

有無人可以share Phei MA notes?
萬分感謝

FI revenue

BC呢個組合會唔會好少人簡 第一次考咩都唔知
補習又補邊間會比較好

大路＞ HKFRS 15,16,9,3,10

BC兩科都吹水科，分兩日考，可以一齊考

2好似都係

Share based payment仲會唔會loop多次
HKFRS 1上次係special topic但好似無出

咩都要溫

我都諗住考BC

我第一次就揀BC 分2日又比較用少d時間
C呢科運氣成份又大又低pass rate 遲d得4次機會就難搞
不過我覺得C做過audit考會好d
不過pass哂BC之後下次想考哂2科AD個腦就會分裂

仲有無可以經驗分享下

我覺得BC 一齊考都幾好⋯
分兩日唔洗咁chur
補習：
MB Arrow Ted Chan
MC Core Phei
但MB 唔介意全英上堂，Mark 係好啲
佢啲Note 齊啲⋯我考MB 都係用Mark note .
不過想中文上堂，可以好似我咁⋯上完Ted ,用Mark note
利申:一齊考，pass

其實除咗MB ,其他special topic 都好似冇乜用⋯

麻煩大家 想問吓其實K記一個module啲班咁多 同埋又platinum package premium course 想問吓有咩唔同 第一次考多嘢問咗少少

其實話新QP玩輪迴即係點 因為目前都唔清楚新制details 淨係知FE改左 另外黎緊MC應該加入IFRS17？

我炒曬AC 諗緊轉cpaa 有冇巴絲比下意見

module 祇可累積四次, 考第五次時其他已過modules 要重考

2邊fail咗幾多次？MA今次合格率正常，你知唔知自己衰咩先？同埋CPAA無得轉返qp，你要考5份卷，MB無exemption，得MA，C，D有

hkfrs4 就未有考過又點會考17
仲有c係考Audit架喎
你第一次考然後炒哂？ 試埋來緊呢次先啦
下次pass到既科入新制唔count4次翻生

嗰陣時聽CPAA seminar係兩科qp module換兩科CPAA elective, 而家又轉左？
我曾經都諗過轉CPAA(仲報咗考試)，但後來我喺度諗點解我要俾更多嘅錢同埋時間，去換冇咁有價值嘅嘢
下期可以報一科，睇吓效果如何，再唔得先再諗CPAA

同求

當時fail mc第五次有諗過轉cpaa，MB轉無exemption

想問下新制module既workshop係咪少咗一日同埋都係prerequisites？定係唔計pass/fail

唔該師兄

x3

platinum = education (講筆記,knowledge)+ revision (講past paper, 题目)

premium =冇以上咁分，時間上濃縮D

上期-6 pass左AB
今期6月考CD
要一take pass埋CD 同FE先可以係舊制入面考曬

有無人考完5份paper但work experience未夠，做唔到Member住，呢個情況下去報com sec果個考試，可唔可以Exempt幾份paper咁樣？

應該要q咗先可以exempt四份com sec paper

一take pass哂AB都幾勁喎，點算符碌

姐係要等夠3年Exp...而家先得兩年

今次passing rate咁高

唔該哂 因為我見好多人都話搵Mark補 但係佢又得premium 所以想問清楚

搭單問下點解premium course都有分2種? 今期唔係轉晒online platform?

上個diet 既Premium course 係去centre上堂，無得online睇，如果想online睇返，要加錢$800，今次premium 唔知係咪全部online，係的話應該照加錢先係個total

x4

我係fg 兩科都係第一次考 fail兩科都好頹 同埋我係想儘早攞Qpay 早攞早享受 另外係如果唔打算做partner 簽report 或者升m 考hkicpa同cpaa係咪冇分別？
新仔想聽多d意見

cpaa都應該升到M

有香港考香港

巴打點解咁覺得？

事關你而家先考緊第一次
1. 會唔會有機會係未熟習？
2. CPAA好似唔平

HK讀書考cpaa好難睇，轉acca都好睇過cpaa，但acca都幾難下，試埋今次再決定囉

1. 之前有人話某audit firm，某B要求個mgr係HKICPA
2. CPAA考試費貴過HKICPA 同ACCA，如果考mc都肥咗，除咗俾人笑，仲有就係考試費高昂
3. 如果香港本地大學而並非澳洲當地畢業去考cpaa，會俾人覺得做乜揀個最易既試去考，就算唔考qp都考acca 啦

以上係一般人既諗法，但主要係cpaa考試費都幾貴

1. 其實都係 再加上去我唔係acct major 所以都幾唔熟下
2. 出左成績都同frd傾過 一黎QP轉新制 難左又輪迴 會唔會俾多d錢考個cpaa返黎 早d攞Qpay化算d

我都聽人講過 好似cpaa係好容易 比人覺得你捨難取易

距離轉制仲有一次 俾多次機會自己都好
不過你又講得無錯CPAA感覺上又易考d
只係你又搞唔搞得掂CPAA姐

試吓逐科考，唔好一次過考兩科
我開頭都兩科兩科咁考，以為可以快D，但全部都肥哂
之後逐科考先合格
CPAA要$6300一科（唔知依家係咪）

今期轉哂online啦 唔洗加錢

利申：報左Mark

Mark 教MB幾好，份notes好下

但如果1st attempt 會唔會跟唔到架？
因為見佢冇Education 個part

1st attempt passed
跟足佢堆steps 寫就係
Notes 冇就搵LP glossary

想問如果報補習係咪可以claim持續進修基金
係上完堂先申請都得既?

BXX
我聽人講CPAA 講升到M1就到頂，唔知真定假

Kaplan: For QP exams in Jun 2020, we will offer online courses due to the outbreak of Coronavirus. We regret that they are not CEF reimbursable.

公會批exp手唔手緊? 有聽聞佢覺得太junior既exp會唔認受??

上次報AC肥晒 今期仲未諗好係咪報一科算 有無人分享考兩科應該點樣準備 自己覺得都幾易分心 但又想新制前報多一科是一科

2科喇，搞掂1科得1科

第一次考fe 想請教下各位巴絲fe既心得

1. 溫習方向 （e.g.需否溫lp,定主攻補習notes, scope係主要針對special topic定點）
2. 溫習時間大概幾時開始
3. Indexing 方法, 同module有咩分別？
4. 答題技巧有無咩特要需要注意既地方？

感激！

想問係咪未講幾時有得拎LP?

1. 我覺得唔洗成本LP 由頭再溫一次，因為真係浪費時間同埋我覺得其實只睇補習notes 已經夠。而個scope 呢⋯⋯我覺得special topic 一定要好熟，要主溫special topic, 特別係QP A。而non special 都一定要識同做好indexing，咁就算唔識都可以好快搵到野抄。

2. 其實未出special topic 前已經要溫我諗最少都三個幾月前要溫，咁合格個機會大好多。如果遲開始（e.g.: 個幾月前）溫就主打special 算，因為係special topic 都會溫唔曬

3. 我唔知大家indexing 方法係點，但我習慣左好似以下張圖咁index。同埋除左要有自己慣用既index 方法之外，去到考個日個張檯都要set 好個陣 而我就用左下圖二個隻書架。我見過有人set 個壇出來set 到誇張到有兩層

4. 我覺得當然每題都要答到/答啲就梗係好，但係因為時間通常唔許可做曬全部+未必識答曬，所以我覺得如果有一兩題係有信心同識做既，咁就用多少少時間答都冇問題。唔好因為覺得下一題可以抄一兩分definition 而去放棄一題識做識分析，因為識做識分析一定高分過抄（好似係，除非唔係）。有時quality > quantity既

而想合格機會大啲、除左要識之外，仲一定要夠訓同保持一個輕鬆既心態，如果paper II 會做到成個人冇曬精神，再唔係一個唔覺意paper I 考得唔好就搞到冇曬心情

清你果隻都幾重下，又咁多個
我見有人用呢種

你可揾人借啲notes望下比較下先

MB我補過:
Dec15: 自修MB肥咗，仲要考試連pp都無帶齊入去，又唔知要揾早期啲pp睇，乜materials都無乜都唔知，十分無助

Jun 16: FTMS Daniel(今個Jun 20diet好似無再教，可能退休)，新加坡口音廣東話，上堂會好似中學教書逐個step教，跟住佢計數，仲會有平會計數機賣，嗰陣同MA一齊考，顧住温MA，結果MA 一take pass，MB無乜温，肥咗

Jun17: Kaplan Kin，MB啲notes唔太啱用，幾亂下，佢嗰年好似第一次教MB，本來想揾Ted，但Ted去咗恆商教書，就揀咗Kin，其實齋補Kin revision都夠，因為太悶上堂成日有人上咗一半走鬼咗，但佢mock幾好，好冷門既都貼到幾分，有得抄到啲分，同埋個阿sir成日上堂前好早到，等啲同學可以問書，但嗰陣又俾公司加workload，結果又係無乜温B，結果又肥

Dec17: Core Dave，notes超多，上堂會有功課叫你跟住做，都幾長氣，幾有heart，上堂會一齊操pp，嗰陣忙緊year end，又同時考BD，結果又肥咗BD

Jun18: 自修BD，棄考B，pass D

Dec 18: Kaplan Mark，本身諗住premium咁少堂又英文會唔會跟唔上，點知Mark講英文好慢，又無乜難聽accent，同埋佢唔講廢話同爛gag，講嘢好簡潔，仲要份notes幾好，exam ans會自己肥簡單文字重寫，當年仲要得12堂，如果多返2至3堂操多啲pp會更好，Mark係12月會提早返英國老家過年，email問佢嘢最好早啲，但我從來都無問過佢問題，就咁上足堂同拎佢份notes操至少5次，做到close book，同埋睇下某幾個chapter LP，跟住pass咗MB，但嗰陣拎Mark既mock同人交換Kin mock，因為Kin份mock都有少少參考作用

以上唔知幫唔幫到樓主，我kick咗响MB好耐，Mark真係幫到我

利申: QP苦主，非補習打手

以前係second-tier 到做見到成張枱都未有人q到,
其實big4 多唔多人1 take pass or 卡一次咁

考b 考到好迷

Mark d notes真係高質
不過佢d accent好唔好聽就見仁見智

原來有呢隻
我覺得自己好on99，帶左咁多個去，仲要企得唔穩

屌我同你考MB嘅經歷好似
我又係Dec15考到Dec18
不過我attempt 少一次同淨係補過啊Mark

我現場先知有呢樣野存在

個架邊度有得買? 會唔會好重?

我諗住縮印哂，然後一張紙前後各二咁print哂LP, lecture notes同pp，用喼拖去試場

Mark哥真係好掂

Q P真係場惡鬥

淘寶有 ， 十幾蚊人仔已經有
不過縮印到咁會唔會太細睇唔到

多D嘅，始终入到去本身學業考試唔差得去邊，又送你上雞精班

上次我招呼個K記auditor點貨，讀conversion入，考A D都pass

黎緊FE？

Kin又唔係完全無用，佢係悶啲(悶到我都中眼瞓，但俾咗錢又焗坐到放學)，你問佢嘢佢會好用心答你嗰隻，嗰陣可能第一次教MB，我覺得佢revision既summary notes仲好過education既notes，而家唔知啲notes點樣，mock我覺得kin都貼到幾分，你睇下到時有無得同人交換mock

我都係讀conversion，仲要本身文科底，MB搞咗我最耐

無底既話，可能會覺得Mark教得快，但佢每個topic都有幾題簡單example 可以跟住做，notes之間有幾條PP，如果唔識都可以自己睇住嚟做，都follow到，佢既notes我覺得幾好，夠exam oriented，係做到自修拎佢份notes自己睇都ok嗰隻，我比較鍾意佢上堂唔講爛gag

MB而家要寫幾多essay同要識application，有啲topic做完pp要自己諗下，用下自己文字去消化，要明咗佢去記，最後都要有運氣

係呀，要tri take

Ching 有心，我已印哂6th edition LP

唔縮印，一個28吋喼都唔夠裝

有無人到senior都仲玩緊module ?

奸爸爹，好快會見到曙光
我好磨左好耐，冇1科1take pass過

一定要4個輪果種，好乂重

local firm / 2nd tier 大把
big 4應該唔多，我諗佢唔會俾你坐得耐

同問

今年六月第一次考QP, 諗住考MD only
請問有d 咩方法溫習會有效率
除左整index, 操Past papers
Thx

你F E？

多謝巴打既心得
好人有好報 祝你今次順順利利

MD要背下去記，當close book去温

MD LP係四本入面寫得最好，其實本身已可以當notes讀，亦有人會用Patrick Ho 本Taxation(一定要latest version)當notes，我用前者加補習notes同pp，Patrick 本書唔啱我，太brief

MD pp只做過計數題操計數，務求所有計數都要全部100% 中，文字題所有未做過，但會用幾種唔同顏色螢光筆去highlight，會每種題目响pp度揾個最靚仔既ans做抄考，同埋温書時會自己遮住答案，自問自答佢究竟考緊咩IRO section，或者好簡單draft point form諗下個思路要點答題，當自己係老師咁問自己問題去温書，同埋估下出題嗰條友本身想問乜，有無機會出得難啲，仲有時間的話可以去睇下ACCA啲advanced taxation問啲咩奇怪嘢參考下

Section A當閱讀理解嚟做，一大段paragraph 可以拆做唔同題目，eg 1st paragraph 係Q3a有關，會响paragraph 隔離自己分好哂，section A成日問啲Co A hold 住Co B或者Salaries tax，响空白地方簡單畫下啲關係圖方便去諗

我嗰陣仲會download IRO CAP 112全部縮印，帶去試場，in case有奇怪嘢又有多餘時間會拎到出嚟抄到幾分

其實仲有本HKAAT綠色嗰本taxation (視乎個人需要，但已經無出)，好入門，但易入口，我未睇lecture notes前，一開始拎呢本嚟簡單睇下做下計數，之後先睇LP同補習notes, pp，叫感覺好少少咁囉

最後會帶埋Christine 份details detailed IRO section入去試場用

同埋要自己time下寫字速度，份卷至少要做哂，寫字慢既要自己練寫字速度

最後，响內心祈禱，希望出卷條友放生考生，問得直接啲大路啲

利申: Jun 18嗰陣MD pass咗，但都考咗第三次先pass，嗰陣有20分無做，好彩pass咗

好detail ar, thx

k記 mb mark 好似full左?
無show出黎...

我識d大同個個都1 take pass或卡一次

K份notes其實麻麻地

想問報雞精班有冇改卷服務?例如K記 revision

好似要俾錢改

有冇話幾錢?上網睇唔見有寫

不要灰心放棄, 我也是考第5次FE才Pass的。

可唔可以你帶左d 咩去考fe

mb初手 仲未開始溫

LP x4 人(一板紙2頁)
Kaplan FE edu+rev note
某幾條hkfrs 全文(eg.15 revenue)
某幾條dipn全文
past paper
6 x mock and mock ans( kp, core)
小部份上個fe diet的core notes

全部擠入喼，迫爆哂，推喼去
同埋為左輕D，特登淘D大容量Box file
仲有3部cal, 面包lunch

Notes刨一次就去做past paper，notes唔洗睇咁多，直接做past paper最實際

Past paper mark低晒邊啲答案係本書邊一頁邊一度出現過，印象中總係有十幾廿分會係書可以直接抄到出嚟，考試見條題目差唔多樣抄落去就啱

答埋易啲嘅topic eg corp govn, ethics(所以呢2課要溫熟啲)，呢度儲埋都應該30分，咁其他再中到2個point都已經差唔多到合格(呢度都可以揭下LP有無1 2個point抄到)

唔知算唔算廢話，我覺得d人話C最忌抄係錯，最緊要係識抄我都係左抄右抄就pass咗，仲要漏空好多

MC係發現緊自己用緊腦諗答案嘅時候就已經答錯緊
每條問題, past paper肯定有問過, 相似度冇十成都會有七分
你要做嘅只係搵past paper model answer抄落去，跟住問題嘅context改下答法
Audit procedure嚟嚟去去都係果幾十個, 係睇你有冇跟個case嚟改下
所以話MC最緊要係past paper index, 一個星期由零開始到考試pass冇問題

你知唔知自己衰咩?
你講到衰咩, 可能幫到你...

Core free

巴打
FE notes 係得special topics 定大部分topics都包埋?
咁Module notes 係咪無用 唔使帶?

睇你報邊間，好難講
module note 都有用，都係果句，sp topic 佔at least 70 percent,剩低出咩冇人知

咪水人啦，有d真係要即場用腦諗，例如今次case頭2題都無得抄，要apply case

MC first attempt
因為冇LP係手，想用e book開始溫住先
想問其實啲問題係咪主要問 Materiality level, risk 同audit procedure?
暫時熟讀住past paper既呢啲topics 再研究啲答案係咪都ok?
另外想問下邊啲topics/chapter係必考要花多小小時間睇? 除咗ch.13之外
Thank you

想問C記有冇NEWS 改FE Schedule?
報左名咩都未知

early bird JJ應該考咩好? (MB未讀完考唔到)
MA MD邊個多野讀d?

Ust人表示讀A好辛苦因為prof...

唔使溫做好index
乜鳩都抄就得

未收到通知

我覺得依家MC係要記熟d野去考，要識睇題目，知道邊d無得抄，可以modify pp同即場諗，要用個case做主導套d野寫

T同C既notes我覺得剩係ethnics先有用，learning pack係寫得ok，audit procedures果d係要跟ch.13

又關咩事？
巴打你邊年grad

peter conso係咪仲係教us gaap
module A同重新學過無分別

所以我發現唔可以溫學校d notes

因為我哋係yr2-3讀MA啲嘢
到fg做嘢考咩都唔記得了

I dont love Peter

好詳細 多謝你

無錯呀 依家就算做好晒index 但唔熟notes/lp啲嘢 考試揭到對應既topic都好難modify同套落個case到 可能我要重新認真溫書真正明白左之後再嘗試做題目

黎緊六月第一次考 報左MB同MD
想問下有冇咩要注意同點樣溫先有效
同埋想問咩係special topic

Financial acct 1係咪amy教
又係讀完等於無讀過個d就算啦

Amy Peter

我都考咗三次先pass到⋯
我第二次都肥果時都好灰，我有認真諗自己衰咩
然後我再報多次Phei , 重新上堂，當科新嘅咁考⋯
然後跟足佢講嘅咁溫書，上完一堂清一堂嘅concept , 去到practice , 基本上上完一堂做一次filing ...
上曬啲堂又日日執file,執到用起身極速搵到嘢之後就操mock...其實基本上pp聽過曬或者睇過曬，冇做嘅意義⋯所以我係操mock ,唔同補習社嘅mock

有冇可能就咁刨lp+pp就pass

神人大有人在
我見過有人帶圖書館參考書去考
果次唔記得係A定FE，本書係law related

大把人係咁

想問下QP點樣claim CEF??
係每次考試都可以claim定係pass咗先可以claim?
同埋想問點樣apply?? thanksssss

求MB Note
有意

打左去問 話要email request 再等3日工作天先有

你報左咩module

Pass左final先claim
考哂之後先apply CEF會好d
因為CEF行新例，2019年4月之前開始嘅課程都要4年內完成

2019年4月或之後開始嘅課程就不受此限，考幾耐都有得claim
你apply左佢有信同form寄俾你，pass哂之後寄返份form去claim就ok
詳情：

之前親身交文件個陣 問counter個條友 佢話新制冇得claim cef

有d咁嘅事？咁大吉利事舊制考唔哂要考新制咁都無得claim？
雖然我無論如何都claim唔到

咁唔清楚 我報early bird 但我問佢有冇得claim cef 佢就話新制冇得claim

算啦，舊錢去學車好過

依家全世界爆到九彩咁
真係唔知6,7月完未
唔知考唔考到
module, final 可以照報
但諗緊報唔報補習
雖然online

我照報囉

唔係報第一科之前就要apply咩
過左就apply 唔到

early bird想問而家係唔係可以報返考試?上個月中想報名但官網暫停左報名

MA 要點溫?

可以apply la

thx

連續低6期其實都幾唔公平

睇tutor人喇，冇包單
記得做左份material

presentation我柒到定鏡講唔到野要gpmate接力都pass

有冇巴打可以分享MB Notes
窮撚要自修

Fail哂AC retake定轉CPAA
有冇人分享經驗
(考試真心廢)

同求 thanks

我考咗MC6次結果pass，分享少少歷程，
MA我係一take pass，我覺得依份卷考運氣既成分唔多，但MC比分好judgement，頭4次考fail我開始諗轉acca/cpaa，但同時認真諗下點解d野唔係唔熟，但點解唔得?唔好抱2個心態就係，marking schemes改公司名就得，係要以個cases做主導，同埋唔好諗住連續低幾期，下期passing rate會高返d，依個examiner擺明緊手
考第5次MC基本概念我自問係熟+背入去，但睇錯題目同埋it失太多分所以又係唔成功，考第6次d野再熟d，確保無睇錯題目，IT題目應對得好d，但Dec 2019果期a part果5分我搵唔到邊度有抄，好運地無事
至於考acca/cpaa，果時我係pass ABD，覺得咁而轉好唔抵，我唔係澳洲讀書，cpaa其實好奇怪所以最後無諗，acca d題目都出得幾深，所以最後都堅持QP

MD好難自修，個人覺得

考咗幾次qp? cpaa好撚貴

新制最影響唔係讀書最勁同最廢既人，最受影響係班一開始考得順利但卡晌某1個module幾次果d人，試下考囉

Ching點解咁講，可以解釋下？

勁既你自然過關，廢既一早轉acca/cpaa，假設你ABC1take pass，但D考4次都唔得，你ABD要再考過，依班人佔唔係少數同最慘

唔係舊制都有呢個情況發生咩
點解好似講到得新制先會咁
定我對個制度有誤解

舊制就係你pass MABC，你MD唔合格幾多次都好都剩係考D就可以

言下之意，new qp變成有錢人既玩意？

hkicpa賺錢同限制人數，取消支那人可以呢個試啦屌

最撚on9就係hkicpa同cicpa互相豁免

支那人先想嚟香港或大陸考qp，佢哋覺得qp易過cpaa，咁事實都係

無大陸人考呢個試，都仲有班non degree既人想考，new qp可以cap埋呢班友啲錢，都話公會貪錢

新制無degree都得?我覺得係做cheap個牌

無degree好似要由最低level考起?
為咗錢，公會咩都做得出，如果TOUCH WOOD 7月個疫情都唔完，個公會又無PLAN B，無諗住每個考生之間要隔一米距離考試，到時個公會唔知點收科，錢就識收，但對student member幾乎零support

支那人佢哋覺得qp易過cicpa，咁事實都係

知唔知新制FE有咩影響？

帶住口罩考幾個鐘試都咪話唔辛苦

咪就係考4個半鐘同上3日workshops

其實上過module workshop都知workshop 作用有幾大?

FE搞三日workshop 擺明係公會想cap 水又俾機會啲會計人去賺cpd又有錢收

1次咋

Jun 20最後一次enhanced qp module，考埋先再睇下點

想問持續進修基金係咪可以考哂先申請？
如果今年6月先第一次考橫跨新舊制claim唔claim到錢

我同你調轉
我abd每科都肥一次唯獨是c 1take pass
主要抄pp lp為副

MA 要點溫...

上次defer左個d係咪唔使enrol?
入左普通enrolment個頁
佢又好似平時咁比我比錢任報

Asia expo用咗嚟做檢測
仲會借幾耐呢

AWE咁搞法仲洗正常開放嚟用?
如果無AWE，九展同會展夠唔夠用嚟考試?

依家個勢
7月應該都考唔到

正常開放都唔敢用啦
唔通考試仲要著埋保護衣去咩

真
仲要係個度4至8個鐘

中間仲要食飯去厠所，人多聚埋一齊排隊真係好危，唔通唔飲水，仲要個試有堆大陸人嚟考，好危喎

考FE差唔多係果度逗留10個鐘
就算唔掂眼耳口鼻都要食飯飲水啦

唔信班大劣人會咁自律隔離完先黎考試
特別係堆大陸學霸咁撚鐘意讀書理得你地班友死
不過DSE推遲 可能QP都未必考得成

唔信大陸無事

公會咁貪錢緊係想如期考試，都唔知hkicpa有無plan B，話唔埋連考試場地都要轉，到時可能AWE都唔用得，又無得好似古時科舉咁整啲屏風圍住哂，分分鐘左鄰右里都係大陸人

想問報workshop既時候揀既group choice 係咩

利申: 第一次報，咩都唔係好識

有冇人想一齊夾MD

小弟報左

今日home office 可以溫書

都驚唔知會否取消？

胡忠大廈有人確診

大家冇乜事都唔好去公會喇

前日先去咗公會到拎LP

點解工會可以咁貪錢
今日晏晝打電話去問如果武漢肺炎到六月都仲係咁，會唔會有應對方法，條友答冇，跟衛生局（仆街啦屌）
問到時會唔會有得refund或者將舊錢撥落下一期用，唔得
#祝話事果班人一家齊齊整整喺醫院病床過下半世

咁d錢點算

佢轉qp玩法都知佢貪

考fe到而家都唔知報唔報補習好，有冇巴打有notes可夾

濕鳩公會係咁上下啦！HKICPA出名19同貪錢，考生真係慘慘豬

屌啊 我打左去問 佢又話唔得嘅

有無得share C記？

港島有冇自修室仲係開的？

有冇人想夾MB

MC 同MD 補邊間好

拎得Learning pack未？ 咁耐都未有email

各位ching覺得qp 延期機會大唔大？

大

想問下報左module 9 ，係邊度可以搵到要溫野範圍？係咪係textbook provide架

new Qp?

肥難過唔肥，你正正常常唔遲到就冇問題，唔駛緊張

如果你剩係講FE D，最大分別就係你變左一個公司入面的TAX CONSULTANT ，唔再係人地針對唔同TAX的問題問你，而係見到成個CASE，要考慮哂入面關於TAX的野(當然題目有時都會SPECIFIC 少少)

所以你prepare material個陣，我suggest 你可以prepare tree diagram去for 考試用，例如當你考慮case 入面的profit tax matter個陣，點樣由general rule開始，再去exception rule，再去special rule，當中又去到邊個位會hit 到 DTA/CHI NA TAX等等之類，去到最尾你可能仲要俾tax planning.

FE D唔同MODULE係你唔會再揸住一條rule就可以答到好多問題，你必須要清楚每種tax入面的rule的分佈同埋思路。

Special topic 全溫
包括最難、最偏嘅嘢

做識嗰啲，拎咗分先

Special topic係咪聽日出? 印象中四月頭出

有冇巴打可以share/賣 mb notes

應該會delay到5月頭

想問enroll咗仲可唔可以cancel返一科

唔夠時間？不過建議照考好D

好似唔得，一係上workshop pass咗先，written exam留返下次

係好撚貪錢，唔係貪咁簡單😮

大家估下AWE會唔會變咗方艙醫院？FE會唔會移師去會展？嗰度應該夠大容納咁多人

家下都做左檢測中心

有得今次唔考留返下次？ 即係哂咗1600

棄考係咁ga la

巴打，公司3月10號有email不過sec唔記得send俾你咋你快啲搵下sec問啦
一早已經開始左revision class啦

唔好問我點解知我都係啱啱知

唔係online Kaplan 上堂咩?我個同學做big 4已知可以online上堂

今年好多list co 都331出unaudited, 4月先出audited, 仲peak 緊都正常

公會幾時會派LP

我都想知幾時拎得，驚miss左

想知如果join big4啲revision class係咪一定要同佢簽死約？定係考完辭職都唔使賠錢 thx!!

正路係有得down confirmation slip先可以拎，即17/4
但你可以email佢問佢安排早d拎，放低張$350支票就得，到時你拎workshop material時先拎返張支票

其實big4 331yr end 既list co真係唔少
2隻list co夠你peak足全年啦

我今個Diet考MC MD
C 我報左phei
MD 應該揀邊個好? 冇聽人講過應該報邊個

P.S. 之前MA 報Phei，MB報Kaplan Mark，1 take，覺得phei教得幾好

MD一定係Christine唔洗諗

有無人打過去公會問幾時出special topic？
尋日打過去竟然無人聽，唔知佢哋係咪WFH

5月吧？
我見revision course delay

暫時唔延期，但係好似討論緊可能性

"FE同MODULE最大分別，我會形容FE係闊而淺，而MODULE係係窄而深，即係SPECIAL TOPIC中，你一定要清楚哂入面的範圍，但唔需要去到咁深入"

其實我不認同上述意見, FE及MODULE的題目均有深有淺, 若比較的話, FE深的題目比MODULE更深, 但FE淺的題目不會比MODULE更淺, 而且對SPEVIAL TOPIC內的東西要非常深入了解, 尤其近年MC會出很深的問題。

想問下reading time 係咪冇得寫野/highlight係question

唔打開本答題本寫野就得
最佳做法將兩本answer booklets放係角落頭
然後你鐘意做乜就做乜，寫乜就寫乜

我反而係到諗：會唔會有方法係quote defintion果陣快d
例如有冇貼紙可以印d字上去，唔洗怒抄

利申：純討論，考完幾年

做咩都可以，包括highlight question搵notes貼stickers等等，只要你唔打開本answer book就ok。

咁唔洗考喇，實disqualify

其實都好蝦人手速
題目又多

鬥摩打手之嘛

其實有得攞LP 未

想知

岩岩收到email話cancel

報左course 果d 咪蝕晒

貼出來睇下

公會出左EMAIL取消考試!!
NEW QP 推遲

樓主pin new email

唔想推遲呀
屌

一早應該啦
俾哂錢補習

安全要緊呀

會唔會只退部份
我見有補習過哂knowledge class

抵撚死

phei姐幾有遠見

正常
不過覺得咁樣online class其實爽過上live

好野！d a1a2返黎開工

唉....報左K 記...
家陣都唔知點
無得考又要上堂.
上唔上堂 都哂Q 哂

睇下佢有冇得推遲到下期上

一定有啦
放心

in taki we trust

亞博拎左黎做隔離，隨時十二月都要推遲

我今晚要上堂..

大家記住12月diet要報兩科，太多人考唔到個試場會爆
一定大放水

屌

好sad囉差fe

X2

我屌

DSE 都照4月考..
以為QP 會照去
點知

DSE其實都應該要停，係教育局班仆街唔撚當考生係人。

考QP有咁多BIG 4的人，唔好彩入面中左件確診，即係BIG 4分分鐘都要癱瘓，點夠膽博。

DSE 其實都唔多樂觀
不過係係度死拖

yes

其實DSE都應該取消
佢個場仲衰撚過亞博

似係expo個場比政府用黎做深喉快速測試
搵唔到其他場先取消

我想問咁FE 係咪都cancel?

Yes Jun2020成個session取消

屌 成個暑假既plan都比武漢肺炎搞亂晒

FE 响6月考會相對易啲，Dec20可能好難

屌啊要做331

何以見得?

睇passing rate
同埋呢兩年都係咁
12月果份好難

師兄用historic passing rate睇?
咁同賭大細有咩分別

成個2020俾武漢肺炎搞到亂撚曬！
屌佢CCP

可唔可以尊重D呀?

你考過就會知
12月好難 題題都唔識答
睇exam report題題都very unsatisfied

推

中國武漢肺炎囉

17 18 19年
6月係41-46%
12月得29-34%
唯有係諗希望佢一次高一次低，所以下次高啦

點解你地覺得會出過份新卷
今期個份連special topic都冇出過街，有需要寫過份？

12月考要溫多幾份supplement ，範圍多咗

會唔會特登改出新內容

就算唔改內容，可以改考試模式同問法，咁已夠玩死人

今期有得online class我反而想照去喎，果d special topic好多都係你估到既野

公會話臨考試前8星期先會出special topic，如果考12月嗰期，預10月頭過咗十一國慶就出

19公會衰到唔肯出LP 7th Edition，淨係MD都多好多新嘢，勁衰

有啲senior等六月合格升經理就慘 十月無得升職

i know that feel

係wo, 勁賤

我e 家print 左md profit 出黎睇

照溫住先算

屌你老母

中國武漢肺炎

MA都好撚多update 呀！

12月考qp或者FE都係難啲

真係唔想估佢⋯遲一期先Q好嬲

12月係咪一定考到? 又話疫情就算夏天都未必消失

唔好嚇我⋯我爭MA 先FE...諗住搭尾班車

新聞係咁講，新加坡夠熱過香港，而家都要lockdown

嗱，我覺得如果12月前出到搵到點醫就有機會會完嘅
如果唔係會變咗做高傳染性嘅流感
屌佢老母中國武漢肺炎！

希望到時12月有得考先

12月應該唔會冇得考喇⋯又蝕一期考試費咩⋯
公會會諗計嫁喇⋯實情佢係book 唔到場玩1.5米先cancel 咋？
定有中國人會嚟香港考QP呀？

Monkey see monkey do?
新加坡人on 9啫⋯

你講FE?

公會肯的話，會展家陣無乜展覽，你估會怕租唔到場地考?緊係計過數覺得唔扺先延期

延期都算，free咗hkicpa member兩年會費，就加响student member度，年費由450蚊加到600蚊，但乜鳩都唔做，連最起碼出本7th Edition既LP都無，閪到爆，仆街公會

大家應該集體投訴個濕鳩公會

坐board班友一定係啲五十到尾六十歲上咗岸啲會計人，淨係識諗縮數，自己圍內揾人坐主席個位拎着數，食人血饅頭，諗起都嬲

大陸人可以响大陸指定場地考module，FE唔清楚，但呢個時勢，workshop一定上唔到

會展都擺唔到咁多人喎⋯我見亞博好似大好撚多咁⋯
定係我太睇小會展咧？

會展好似擴建咗，應該擺到

唔係嫁，我有兩次去考見到有啲人拎雙程證嚟考試嘅⋯
我assume 佢會停workshop , 屌佢，成個session cancel !
Btw, Ching ,佢哋係中國人⋯唔好幫佢哋改個好聽啲嘅名⋯

張張台1.5米，亞博都擺唔曬⋯
應該要租多個場
九展都幾大呀⋯
或者好似韓國考試咁喺室外考囉
不過好撚熱⋯

夏天會俾蚊咬

係喎⋯當我冇講過⋯

會展應該就算幾個相連既hall打通咗，都無AWE咁大，可以俾invigilator 一眼望哂，反而要分幾個hall，咁就有機會唔係大家統一哂同一時間開考收卷

屌今期考fe好撚嬲

331 yr end無咁wok了
雖然都幾慘

做到senior 3都未考完要檢討一下自己
大把人A2已經搞掂

考完果d一早走哂啦
仲等s3?

can anyone share Kaplan QP MA and MD note???
donaldshum@yahoo.com.hk

Taky is watching you

Same

有冇師兄知mc點整份index好，依家大把時間慢慢執

我想依家上埋用多半年時間操pp，到時又無得online睇，唔見得有咩大分別囉

但問題係FE有special topic，雖然大部分都係大路野，但依家上晒又驚有d野miss咗

但係到時可能又有新野考

有online睇好啲，唔洗放工搭車趕去上堂，趕頭趕命，上上下中眼瞓仲慘

我都係咁諗，special topic如果有冷門野出咗但未講咪加個session講返，我唔介意比多少少

真
至少可以自己plan時間睇
唔明又可以重睇
晚晚收工去上堂好辛苦

如果12月果轉仲有online睇就好
本身都係見有online先報
唔係港島番工 放工去到補習社都7點幾
次次無左開頭 仲要放工累到無心機 完全唔入腦
上唔到堂又要分開兩日約睇番三個鐘video
無晒時間去溫書

Kaplan FE唔defer一期喎

好彩取消左，final都未溫哂，完全冇時間準備QP
如果唔係真哂錢

Revision都有?

諗住OPTION 1 PLAN B

老實講依家已經緩和咗好多，到6月尾7月頭應該會更加好，真係唔明佢咁快取消今期做咩

博覽館冇位掛

呢排失業諗住呢幾個月專心溫書等6月考A同D
而家cancel 真係企左係度
都冇心情溫喇

據聞big 4都有counsel out

唔係
裸辭
本身唔係做呢行

請問如果我想考taxation再加多個module ，應該配邊module會好d？thx

B

Dec 2020 係咪都postpone左

邊度講

我睇個個同你唔同

我知你個個係咩
轉制的時間表postponed
唔係qp

原來係咁。嚇死

而家申請做student member, 最快考果個dec 2020 session 係new qp 定current qp 黎

New QP

我屌 以為係current 添